const e=[{question:"La Conquista de México-Tenochtitlán",answer:"Fue la derrota de los mexicas, a favor del rey Carlos I de España. Tenochtitlán cayó al mando de Hernán Cortés, después de dos años de intentos militares entre 1519  y 1521.",type:"text",id:"madm5i"},{question:"Razones que promovieron el descubrimiento de América",answer:"Descubrir nuevas rutas comerciales y expandir el régimen feudal",options:["Buscando el mestizaje","Tuvieron una revelación","Estrenar nuevos barcos"],type:"choice",id:"g0x3q"},{question:"¿Por qué los conquistadores / españoles salieron de España?",answer:"Buscando riquezas",options:["Buscando el mestizaje","Tuvieron una revelación","Estrenar nuevos barcos"],type:"choice",id:"zwpyeb"},{question:"Nombre del conquistador que derrotó al Imperio Mexica",answer:"Hernán Cortés",options:["Cristobal Colón","Francisco Pizarro","Núñez de Balboa"],type:"choice",id:"91gczg"},{question:"¿Cuándo se fundó Villa Rica de la Vera Cruz?",answer:"10 de Julio de 1519",options:["10 de Agosto de 1518","10 de Septiembre de 1520","10 de Julio de 1521"],type:"choice",id:"7sh3kr"},{question:"¿Quién fundó Villa Rica de la Veracruz?",answer:"Hernan Cortés",options:["Cristobal Colón","Francisco Pizarro","Núñez de Balboa"],type:"choice",id:"xqo0f"},{question:"¿Qué es la Villa Rica de Veracruz?",answer:"Hernán Cortés da ese nombre al primer ayuntamiento de América Continental, hoy ciudad de Veracruz",options:["Primera provincia fundada en el Norte de México durante el Virreinato","Un plan del Gral. Santa Anna para desconocer a Iturbide","Una cueva donde Hernán Cortés escondió los tesoros"],type:"choice",id:"euj229"},{question:"¿Quien era el emperador Mexica cuando llegaron los españoles?",answer:"Moctezuma Xocoyotzin",options:["Huitzilíhuitl","Cuauhtémoc","Ahuítzotl"],type:"choice",id:"l3f2r"},{question:"¿Cuando entraron los conquistadores a Tenochtitlan?",answer:"8 de noviembre de 1519",note:"El emperador Moctezuma se reunió con Hernan Cortés, Moctezuma pensó que los españoles eran enviados de  Quetzalcóatl (Dios Mexica) los recibió con obsequios.",options:["18 de noviembre de 1519","8 de noviembre de 1521","8 de noviembre de 1510"],type:"choice",id:"kqj04s"},{question:"¿Quién era la intérprete de Hernán Cortés? ",answer:"La Malinche, Marina",note:"De aquí surge el popular adjetivo “malinchista” haciendo referencia que prefieres lo extranjero a lo propio, puesto que, la malinche siendo indigena, fue intérprete, consejera e intermediaria de Hernán Cortés, jugó un papel fundamental para que se concretara la conquista de los españoles.",options:["Tecuelhuetzin","Tecuichpo","María de Estrada"],type:"choice",id:"tli2u"},{question:"¿Cómo se llamó la batalla donde los Aztecas derrotaron a los españoles?",answer:"La Noche Triste",options:["La Decena Trágica","La Noche Victoriosa","Batalla Azteca"],type:"choice",id:"k2162l"},{question:"¿Cuál es el nombre del árbol donde lloró Hernán Cortés el día de la Noche Triste?",answer:"Ahuehuete",options:["Primavera","Parota","Huizache"],type:"choice",id:"cwa0s"},{question:"Líder prehispánico que lideró la victoria durante la noche triste",answer:"Cuitláhuac",note:"Era hermano de Moctezuma, dirigió el imperio Mexica luego de la muerte de Moctezuma.",options:["Cuauhtémoc","Moctezuma","Ahuítzotl"],type:"choice",id:"sefhbs"},{question:"Nombre del último emperador Mexica, a quien los conquistadores españoles torturaron quemándole los pies",answer:"Cuauhtémoc",options:["Huitzilíhuitl","Moctezuma","Ahuítzotl"],type:"choice",id:"oq3h4r"},{question:"¿Por qué le quemaron los pies a Cuauhtémoc?",answer:"Para confesar que había hecho con el tesoro de Moctezuma",options:["Para confesar que había hecho con sus tesoros","Para confesar que había hecho con el tesoro de Ahuítzotl","Para confesar que había hecho con el tesoro de Huitzilíhuitl"],type:"choice",id:"2p6mb"},{question:"¿Cuales fueron los 3 últimos emperadores mexicas?",answer:"Moctezuma, Cuitláhuac y Cuauhtémoc",note:"Moctezuma: Estaba al mando cuando llegó hernán cortés, fue asesinado por su propio pueblo. Cuitláhuac: Hermano de Moctezuma, solo duró 80 días a cargo del imperio, lideró la batalla de noche triste, murió de viruela. Cuauhtémoc: Fue asesinado por los españoles cuando cayó Tenochtitlán.",options:["Tízoc, Cuitláhuac y Cuauhtémoc","Moctezuma, Ahuízotl y Cuauhtémoc","Acamapichitli, Huitzilíhuitl y Chimalpopoca"],type:"choice",id:"n3vg2c"},{question:"Año en que cayó México Tenochtitlán",answer:"1521",note:"Después de la noche triste en 1520, los españoles se reorganizaron y atacaron de nuevo Tenochtitlán, los mexicas estaban muriendo de enfermedades contagiosas como viruela, sarampión, gripe, lo que que imposibilitó que se defendieran y terminó con la caída del imperio en 1521.",options:["1520","1512","1530"],type:"choice",id:"hb68mn"},{question:"El palacio de Axayacatl es también conocido como",answer:"Casas viejas",options:["Casas nuevas","Casa palacio","Casa sagrada"],type:"choice",id:"w8mms"},{question:"¿Qué es México Colonial?",answer:"Inicia después de la caída de México Tenochtitlan en 1521, durante éste período nuestra tierra y su población estuvieron bajo el dominio de los reyes de España. México recibe el nombre de Nueva España, se produce el mestizaje (encuentro biológico y cultural de etnias diferentes, en el que éstas se mezclan, dando nacimiento a nuevas etnias y nuevos genotipos) se integra la religión, se introduce la ganadería, explotación de plata, siembra del trigo, etcétera.  Pasado el tiempo, la corona española incrementa a tal punto la desigualdad y la corrupción que conllevaría años más tarde a la independencia.",type:"text",id:"5k7add"},{question:"El periodo fundacional de la conquista fue",answer:"1519 - 1610",options:["1522 - 1610","1519 - 1500","1510 - 1680"],type:"choice",id:"3d24of"},{question:"¿Cuando se consolida la etapa colonial?",answer:"1530 - 1560",options:["1510 - 1540","1530 - 1660","1800 - 1960"],type:"choice",id:"57n3mp"},{question:"Nombre de México durante el periodo colonial",answer:"Nueva España",options:["España","España Segunda","España Americana"],type:"choice",id:"2bp5b"},{question:"¿Quién era la máxima autoridad en la Nueva España?",answer:"El virrey",note:"Era a quien la monarquía española encargaba administrar, vigilar, cobrar impuestos y encabezar operaciones militares.",options:["El capitán general","El gobernador real","El teniente"],type:"choice",id:"muftcp"},{question:"Primer Virrey de la Nueva España",answer:"Antonio de Mendoza y Pacheco o Don Antonio de Mendoza",options:["Luis de Velasco y Ruiz de Alarcón","Juan O`Donoju","Martín Enríquez de Almansa"],type:"choice",id:"ptktf4h"},{question:"Segundo Virrey De Nueva España",answer:"Luis de Velasco y Ruiz de Alarcón",options:["Juan O`Donoju","Martín Enríquez de Almansa","Antonio de Mendoza y Pacheco"],type:"choice",id:"pkf9lf"},{question:"¿Quién fue el último Virrey de la Nueva España?",answer:"Juan Ruiz de Apodaca",note:"Algunas fuentes señalan a Juan O`Donoju como el último virrey de la Nueva España, sin embargo su cargo exactamente se llamó Jefe político superior de la Nueva España, Juan Ruiz de Apodaca fué el último con el título de Virrey.",options:["Martín Enríquez de Almansa","Antonio de Mendoza y Pacheco","Luis de Velasco y Ruiz de Alarcón"],type:"choice",id:"rlo4f0f"},{question:"¿Cuáles fueron las leyes para el buen tratamiento y conservación de los indios?",answer:"Las Leyes Nuevas",options:["Las Leyes de los indios","Las Leyes Viejas","Las leyes liberales"],type:"choice",id:"tm7s99"},{question:"Primera intendencia u oficialía de la Nueva España fundada en 1770",answer:"Intendencia de Arizpe (hoy Sonora y Sinaloa)",note:"El sistema de intendencias fue una estructura administrativa de la corona española con el fin de organizar el gobierno y la administración territorial, se establecieron en total 12 intendencias: México, Puebla, Veracruz, Oaxaca, Valladolid, Guanajuato, San Luis Potosí, Guadalajara, Zacatecas, Arizpe, Mérida y Durango.",options:["Nueva Vizcaya (hoy Durango, Chihuahua y Sinaloa)","Intendencia de San Luis Potosí","Intendencia de Guadalajara"],type:"choice",id:"eaa9y8"},{question:"Fue la primera provincia en ser explorada y fundada en el norte de México durante el virreinato de la Nueva España",answer:"La Nueva Vizcaya",options:["La Nueva Galicia","La Nueva Navarra","Nuevo México"],type:"choice",id:"dkb8hn"},{question:"Estados actuales que conformaban la Nueva Vizcaya en la época colonial",answer:"Durango, Chihuahua y Sinaloa",options:["Yucatán, Campeche, Chiapas","Jalisco, Colima, Michoacán","Guerrero, Puebla, Oaxaca"],type:"choice",id:"s3lr7"},{question:"¿Qué fue la Constitución de Cádiz?",answer:"La Constitución Política de la Monarquía Española, más conocida como Constitución española de 1812 o Constitución de Cádiz,​ conocida popularmente como la Pepa",type:"text",id:"3j5m9r"},{question:"El zócalo de la Ciudad de México también conocido como Plaza de la constitución se llama así por la constitución de",answer:"Constitución de Cádiz de 1812",options:["Constitución de Apatzingán","Constitución de 1824","Constitución de 1857"],type:"choice",id:"0o5nl"},{question:"¿Quién hizo la ley de imprenta que sale en la Constitución de Cádiz?",answer:"José Isidro Morales",options:["Álvaro Flórez Estrada","Vicente Morales Duárez","Evaristo Pérez de Castro"],type:"choice",id:"yxsrld"},{question:"Creador de un periódico en la época de la Constitución de Cádiz",answer:"José Isidro Morales",options:["Álvaro Flórez Estrada","Vicente Morales Duárez","Evaristo Pérez de Castro"],type:"choice",id:"xoana"},{question:"¿Cómo denominaban a los hijos de los españoles nacidos en la Nueva España?",answer:"Criollos",options:["Morisco","Mulato","Zambo"],type:"choice",id:"hjmkj24"},{question:"¿Qué es un mestizo?",answer:"Hijo de español e indio",options:["Hijo de mulato y español","Hijo de negro e indio","Hijo de español y mestizo"],type:"choice",id:"tnr3vi"},{question:"En la época colonial ¿A quienes se les llamaba peones?",answer:"A los trabajadores asalariados de las haciendas",options:["A los hacendados","A los campesinos que trabajaban en minifundios","A los hijos de español e indio"],type:"choice",id:"hs4b3m"},{question:'La "Encomienda" y el "Visitador" fueron instituciones',answer:"Coloniales",options:["De la Independencia","De la revolución","Prehispánicas"],type:"choice",id:"zljpcw"},{question:"¿Qué es la encomienda?",answer:"La encomienda en Nueva España fue introducida por Hernán Cortés después de la conquista de Tenochtitlan como forma de “repartir” los indios a distintos conquistadores y colonos.",type:"text",id:"qdv0hr"},{question:"¿Qué era la figura del visitador?",answer:"Era un individuo investido de autoridad para supervisar y tomaba nota de todo lo que debía ser juzgado y corregido en lo político, económico y militar, mandado desde España por la Corona.",type:"text",id:"1pcc9r"},{question:"El mineral que más se extraía en la Nueva España era",answer:"La plata",options:["El oro","El cobre","El plomo"],type:"choice",id:"p8t8zl"},{question:"El Palacio Nacional, sede del Poder Ejecutivo Federal, inicialmente fué construido como",answer:"Segunda Casa de Hernan Cortes o Casas Nuevas",options:["Un escondite","Un refugio para los enfermos","Una iglesia"],type:"choice",id:"maon5p"},{question:"En la época de la Nueva España ¿A que se le llamaba obrajes?",answer:"Eran centros artesanales con 50 trabajadores en promedio, en los cuales se producían textiles, hilos y lana. Los trabajadores eran indios y delincuentes condenados por delitos que eran explotados por los obrajeros.",type:"text",id:"svdobf"},{question:"Esquema imperial por el cual se exigía el pago de los más ricos para contribuir a la Corona",answer:"Unión de Armas",note:"Debían aportar dinero y armas para la defensa de la corona española.",options:["Unión de la plata","Unión del oro","Unión de protección"],type:"choice",id:"5jlv6v"},{question:"Año en que se creó la primera imprenta de México",answer:"1539",note:"Durante el mandato de Don Antonio de Mendoza en la Nueva España.",options:["1510","1500","1545"],type:"choice",id:"nthxre"},{question:"Primer periódico de México o primer periódico impreso en la Nueva España",answer:"La Gaceta de México",note:"Su fundador fue el periodista y religioso Juan Ignacio María de Castorena Urzúa y Goyeneche.",options:["Diario de México","Noticias de México","Últimas noticias"],type:"choice",id:"44kaia"},{question:"Nombre del periódico creado en el S. XVIII en la Nueva España",answer:"La Gaceta de México",options:["Diario de México","Noticias de México","Últimas noticias"],type:"choice",id:"y77a8o"},{question:"Tribunal creado en 1719 para combatir el creciente problema del bandidaje y criminalidad en los caminos y zonas rurales en la Nueva España",answer:"Tribunal de la Acordada",note:"​​El Tribunal de la Acordada fue una respuesta a un problema específico de criminalidad en la Nueva España, caracterizado por su capacidad de actuar rápidamente y con dureza para mantener el orden público. Sin embargo, su enfoque severo y la falta de garantías procesales hicieron que eventualmente fuera abolido.",options:["Tribunal de la Justicia","Tribunal Nueva España","Tribunal Español"],type:"choice",id:"4xuzep"},{question:"Primera institución durante la colonia de educación superior para indígenas o escuela de los nobles indígenas en la época del Virreinato",answer:"Colegio de la Santa Cruz de Santiago Tlatelolco",options:["Colegio de San Nicolás Obispo","Colegio de San Ildefonso","Colegio de San Martín"],type:"choice",id:"9qrprr"},{question:"Nombre del sistema financiero donde se exigía a grandes consorcios contribuir al mantenimiento de la corona",answer:"La Real Hacienda. Cajas de la Real Hacienda",options:["Unión de Armas","Ley de Fuga","La Acordada"],type:"choice",id:"aij3ti"},{question:"¿En qué consistió la conspiración de Valladolid?",answer:"Pretendían establecer un congreso soberano que gobernaría a nombre de Fernando VII",note:"21 de diciembre de 1809.",options:["Establecer el imperio de Fernando VII","Derrocar el gobierno de Fernando VII","Pretendian establecer un congreso soberano independiente de Fernando VII"],type:"choice",id:"38i8zb"},{question:"El principal culto religioso de la sociedad novohispana que perdura en la actualidad",answer:"La Virgen de Guadalupe",options:["La Virgen de Zapopan","La Virgen del Valle","La Virgen del Carmen"],type:"choice",id:"ejde8p"}];export{e as questions};
